[本地足球] 2017/18 港超聯, 亞冠及香港隊亞盃外討論區 (110)

今季港超參賽球隊：
傑志、東方XX、XX南區、陽光元朗、和富大埔 、香港飛馬、標準流浪、夢想FC、理文、畜力

港超第十一周賽程：

2018-02-03 - 14:30 理文 vs 傑志 @將軍澳運動場 (OnTV直播)
2018-02-03 - 17:30 夢想FC vs R&F畜力 @青衣運動場 (OnTV直播)
2018-02-04 - 14:30 和富大埔 vs 南區 @大埔運動場
2018-02-04 - 14:30 標準流浪 vs 香港飛馬 @深水埗運動場
2018-02-04 - 17:30 東方 vs 陽光元朗 @旺角大球場 (OnTV直播)

足總盃八強：

2018-04-07 14:30 南區 vs 陽光元朗 @將軍澳運動場
2018-04-07 17:30 和富大埔 vs 標準流浪 @旺角大球場
2018-04-08 14:30 傑志 vs 理文 @將軍澳運動場
2018-04-08 17:30 東方 vs 香港飛馬 @旺角大球場

菁英盃分組賽(A組)
2018-02-09 - 20:00 - 夢想FC vs 和富大埔 @旺角大球場
2018-02-11 - 14:30 - 陽光元朗 vs 理文 @斧山道運動場

菁英盃分組賽(B組)
2018-02-10 - 14:30 - 標準流浪 vs R&F畜力 @將軍澳運動場
2018-02-11 - 17:30 - 香港飛馬 vs 南區 @青衣運動場

菁英盃：
(單循環，每組首兩名晉身準決賽)
A組 - 和富大埔、東方、理文、夢想FC、陽光元朗
B組 - 香港飛馬、南區、畜力、標準流浪、傑志

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2017 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society
支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘1年 - 歐陽耀沖 : 貴州智誠(中超)

餘5年 - 徐宏傑: 梅州客家 (中甲)

餘2年半 - 戴偉浚 : 貝利(英甲)

未知 - 周緣德：台北皇家蔚藍(台甲)

未知 - 邗益臻：台北國際足球俱樂部(台乙)

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽)

未知 - 何直軒 : Midland University Men's Soccer team

未知 - 雅素 : University of California, Irvine

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

未知 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中甲)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

冬季轉會消息:

傑志:

In: 科蘭（自由身），佐迪（理文，外借收回），李毅凱（香港飛馬，外借收回），鄭展龍（夢想FC，外借收回）

Out: 林柱機（理文，外借）

東方龍獅:

In: 井川佑輔（川崎前鋒），基頓（標準流浪，外借收回），般盧（空軍中央）

Out: 曹太根（自由身），陳肇鈞（南區，外借），古高（自由身）

冠忠南區:

In: 陳肇鈞（東方龍獅），伊利亞斯（聖卡坦奴）

Out: 加洛斯（自由身）

陽光元朗:

In: 黎耀昌（理文，外借）

Out:

和富大埔:

In: 張澤瑋（鹿特丹斯巴達淦源），積施利（長春亞泰），陸駿裕 （黃大仙）

Out:

標準流浪:

In: 莫斯奧（自由身），約翰艾馬（東區），連拿度（黃大仙），陳湛羲（夢想FC）

Out: 基頓（東方龍獅），徐宏傑（梅州客家），郭子堦（自由身），卓耀國（大連超越，試訓），梁暐暿（自由身），廖培楓（夢想FC），禾達（自由身）

香港飛馬:

In: 高美斯（沙拉姆）

Out: 李毅凱（傑志）

理文:

In: 林柱機（傑志，外借）

Out: 佐迪（傑志），黎耀昌（陽光元朗，外借）

R&F富力:

In: 高梵（青島黃海），利安高（AEL利馬素）

Out: 般連奴（自由身），麥高派路域（富力一隊），裴晨淞（自由身）

夢想FC:

In: 廖培楓（標準流浪），梁家希（自由身）

Out: 鄭展龍（傑志），陳湛羲（標準流浪）

留名。

lm

如果禾達嗰條都叫球王片嘅，我剪返我喺石門踢波嘅片都外到流啦

唔俾肥軒練波咪越食越肥

你有無諗過你同佢既分別，就係唔夠佢無恥整條球王片

我第一時間都諗到呢樣野

係

留名

佢米9又跑得快，如果俾佢好似以前d非洲兵gum係香港學下踼波可能之後會成才ge

港澳台足球新聞
6分鐘前
包括卓耀國在內，近期應該會有2-3名球員從港超登錄中甲

All black fc

基藍馬都係係香港學踢波

bigmac好毒

禾達踢中堅可能做到強化版基藍馬

其實丟佢去踢中堅真係有機會得

反正港超d防守意識

跑得咁快，等於我細個用舒夫真高踢中堅 mark 奧雲

首先要解決擔位、爭頂嘅問題
余沛康身型同佢咁大距離都頂得贏佢

呢 d 技術易學過踢前鋒

爭頂贏一次加50,包佢一次都唔會輸

新法叔

牙國教佢得身位

當年法叔南華我記得唔差

好似比人屌水貨喎

踢得半季俾人西走
家陣就發光發熱
其實我講緊法比奧

年代太遠啦，唔係 cv 差笑佢托布，但踢出黎最好？

非洲兵福地--公民

好似係羅神？

塞列斯搞唔到簽證 聽日比賽但今晚都未出發到
亞洲足協拒絕延期
可能要被逼棄賽了

就land香港

一去到即日比賽

廖培楓好似係外借

其實我寧願權健自動晉級
少一場比賽狀態會差d
傑志搶分機會可以高返少少

冇記錯上年傑作客蔚山，啲簽證係喺打河内前整定

好想知呢隊假鬼隊水準去到邊， 同中超差幾遠

其實去踢一場
係要用咩簽證?

甄偉健‎ 發帖到 Hong Kong Macau Taiwan China and Asian Soccer News And Discussion
49 分鐘 ·
突發消息：包括卓耀国在内，近期应该会有2-3名球员从港超登录中甲

連卓斯仲係香港？垃立有冇興趣？

其實有啲難估

唔通胡晉銘啱啱講完如果有offer會休學，咁快就有得上？

持香港passport 免簽証去南泡旅遊，比賽就唔知

同埋肯定一早搞咗，唔會過咗河內嗰關先去搞

重點係佢重傷完仲肯唔肯踢
兩年冇踢過職業波喇

正想問點解唔搵番佢 原來仲未走

如果傑志今年陣容都要係亞冠慘敗
香港唔知幾時先可以出到一隊波唔洗係亞冠慘敗

對柏雷/蒙通個兩場應該要交到表現

要keep 住有得打亞冠先得，人地秦國都係咁樣打返黎

好難喎清

都係輸少當贏博偷雞架姐

起碼易過係全北/權健身上偷啦

天琦

依件試得過 好撚過禾達個啲

工作簽證邊同旅遊簽證

禾達過轟吧啦

當年垃垃靠佢護級 不過傷太多

其實我寧願傑總自動收聲
少一個巴打回覆會少d
港足po質素可以高返少少

【港超聯】流浪散貨！禾達肥軒解約 廖培楓投夢想
建立時間 (HKT): 0129 21:00

港超聯球會標準流浪總監李輝立今晚證實，外援前鋒禾達及中場劉卓軒已與球會解約，而廖培楓則轉會到夢想FC，球隊將以現有人腳爭取護級。

流浪昨日在港超聯以0:7又再慘敗在傑志腳下，目10戰只得四分，排在聯賽榜包尾，而今晨有傳禾達及劉卓軒提前解約，廖培楓轉會到夢想FC，而李輝立承認以上三位球員已經離隊。
他說：「禾達連續兩場錯失黃金機會，他昨日賽後提出離隊，而劉卓軒加盟至今一直未能收身達到職業球員應有水平，會方仍希望他加操，但他選擇離隊，既然這樣只有他們離隊。至於廖培楓則獲夢想提出借用，亦決定讓他離隊，而卓耀國去留則有待進一步洽談。」雖然再有多位主力離隊，但李輝立強調，不會放棄護級，仍會在餘下賽事盡力搶分。
記者：曾雁平

壞孩子得禾國改邪歸正

月巴軒自暴自棄

日本冇個地方叫柏雷！

禾達自動棄權

bb

是旦啦，大家知邊隊咪得囉

true
上年未來熱同傑志打友賽都要visa㗎

我有我射失的自由
我未夠班得天獨厚

Philip Lee 完全冇足球意識，控、傳、射冇一瓣得，叫咗佢返祖家啦。

天琦係咪太陽時代冇再入過場

屌你老母
岩岩八點零係麥花臣又見到BB踢街波
踢完仲要同條女一齊走

不知悔改

Philip Lee 唔好睇佢身材婑小，前一季真係同我地入好多波，我曾經聯絡過佢，佢好誠實同我講，手術之後暫時唔踢得要抖一年。

扣成年糧

西班牙夠冇個地方叫皇馬啦

無左半月糧仲。。。。

梁志榮寧願借廖培楓都唔借bb

其實bb 啱用d不過d紀律

完全無再比一次機會既價值

咁你會唔會叫家馬呀on9
講緊詞組切割錯呀

we are 我國

11個牙國

咁ac同a米

最大問題係冇機會先到比賽場地踩草

葉鴻輝對東方後防既提醒 2017 by 麻樹

尋日大敗後發奮圖強 落街場加操

地獄教波師傅

肥軒會去邊？番去搵堅爸？

想睇佢今次點解釋

咁嘅身型 邊個敢要

咁咪俾人屌

快d報俾垃垃知，又可以扣人工

剛剛於一月份外借期滿歸隊的年青球員鄭展龍，對於今季首度為傑志上陣便能協助球隊取勝感到高興。「今季第一次為傑志上陣便能夠協助球隊以大比數勝出，當然是一件美事。重返傑志之後，自己在場上的角色稍微有所變動，偏向負責組織及入楔居多，不過與其他隊友的默契似乎不成問題，尤其是盧卡斯踢法非常硬淨，讓我們可以輕易作出傳送配合。」

Youngster Cheng Chin-lung, who has recently rejoined Kitchee from a loan spell, is glad to help the Blues to secure a convincing victory in his first game back in Kitchee’s colors.

“This is my first game for Kitchee this season and to be able to come out on top with a huge victory, it is simply a fabulous feeling,” Cheng admitted.

“My role with Kitchee has slightly changed, as I am more involved in the buildup and slashing forward. However, chemistry remains a non-issue for myself, as my teammates are all quite easy to play with, especially Lucas Da Silva, who is a mountain of a man, allowing me to spot him with passes easily.”

扣人工好似犯勞工法?

就係冇咗半個月糧先要去踢

夠唔夠最低工資

一日有班落一日都唔會改過

下季呢？

無限loop

火雞2.0

流浪散貨！禾達肥軒解約 廖培楓投夢想

港超聯球會標準流浪總監李輝立今晚證實，外援前鋒禾達及中場劉卓軒已與球會解約，而廖培楓則轉會到夢想FC，球隊將以現有人腳爭取護級。

流浪昨日在港超聯以0:7又再慘敗在傑志腳下，目10戰只得四分，排在聯賽榜包尾，而今晨有傳禾達及劉卓軒提前解約，廖培楓轉會到夢想FC，而李輝立承認以上三位球員已經離隊。

他說：「禾達連續兩場錯失黃金機會，他昨日賽後提出離隊，而劉卓軒加盟至今一直未能收身達到職業球員應有水平，會方仍希望他加操，但他選擇離隊，既然這樣只有他們離隊。至於廖培楓則獲夢想提出借用，亦決定讓他離隊，而卓耀國去留則有待進一步洽談。」雖然再有多位主力離隊，但李輝立強調，不會放棄護級，仍會在餘下賽事盡力搶分。

可能去升班馬/新搞ge隊
[size=1]最好甲組la[size=1]

安排科蘭主理死球 傑志教練：冇乜人敢同佢爭

重金加盟傑志的科蘭昨日在港超聯對標準流浪，主射超過30碼的罰球助球隊先開紀錄，賽後獲球迷激讚入球高質素，而傑志已安排這名烏拉圭前鋒季內繼續主理大部份的進攻死球。

傑志昨日以7:0大數標準流浪後，今晨在傑志中心復操為周六對理文的聯賽備戰，而早前因病請假的林嘉緯已復操，但守衛丹尼因拉傷大腿而未有跟操。教練朱志光表示，丹尼對流浪上半場拉傷大腿，暫未知其傷勢，而艾里奧已傷癒並已復出，要再觀察其狀態。

科蘭昨日第三次為傑志披甲，除先射入靚罰球，下半場初段又射入一球，梅開二度，踢足全場，而朱志光今晨表示，球隊下月中便要應付亞冠盃分組賽，周六對理文是賽前最後一場賽事，科蘭仍需要進一步提升狀態，將繼續安排上陣。他笑說：「球隊早已安排他主理左路的角球，至於主理射程範圍的罰球，看過他射入的罰球後，相信隊內沒有太多傑志球員膽量與他爭射。」

亞冠盃明日進行第三圈外圍賽，中超的天津權健對菲律賓的塞列斯，與柏雷素爾對蒙通聯的勝方將與傑志及全北汽車同入E組。

禾達自己提出離隊？？

同我爭作死？

朱sir之前都講到明
亞冠用費7係前線搏罰球
而家喜見科蘭啲罰球仲有貨賣

我地冇咩對手既資料

B: 你唔好扣我糧先
垃: 你唔好再踢街場先
B: 你唔好扣我糧先
垃: 你唔好再踢街場先
B: 你唔好扣我糧先
垃: 你唔好再踢街場先

你唔扣我咪唔踢囉！
你唔踢我咪唔扣囉！

垃：扣咗糧唔夠錢洗就問阿媽拎囉，冼乜去踢街波

我老母話D錢俾咗我街場個老細

《體貼‧香港》高級組銀牌 元朗挫東方封王

uncle fabio救左2球

原來第3球又關442事

第一球意識好好，即刻回後包，包個位又靚

睇完00:36, 睇00:48

原來三球都自爆，2:0 一個失波傷兩件，ON 9

AC真係不知所謂

肥軒以前真係幾勁，唉…

睇肥軒?

點解心理有問題個D 踢波咁勁架，真係比我有咁既天份就好啦

已經check清楚
今晚黎洛賢係幫晨曦踢街波
幫三條賓周踢街波

00:36睇我, 00:48睇中國輝

6c

來生不做442接班人

哂左

精神病人

落甲組天光囉，幾時踢街波都得

思維唔同先做到天才

今日搵舊片, 荃灣遵理當年有黃金8子, 全部踢甲組, 包括劉卓軒、梁冠聰、黃威、李家豪、李嘉耀、羅港威、曾子聰、卓耀國

呢8個有5個都幾好發展

可以轉會甲組

之前天光同垃垃有牙齒印㗎喎
而家bb仲走去幫天光踢街波

原來有我國

淨係記得KGV比荃遵撚到傻

果時荃遵場場大炒啦，咁撚多甲組腳

利伸：當年荃離區

會唔會立立比佢既懲罰

跟叻哥踢啦屌你

當年荃遵好痴線, 瘋狂買人過去

之後比人禁賽，間接導致學界都唔再比簽左職業合約既球員踢

炒人幾粒但最記得反而係唐道碧粒罰波

教練又係堅蛇?

442先係無間道

係呀，果年成班深水埗兵

有冇片

垃立應該會比佢激死

縱然自知日文水平有限，但Tiger卻笑言也曾在球場上當探子收料：「有次我代表香港在亞少盃對戰日本，他們的教練以為我們不懂日文，便不停在場邊大聲嗌出戰術，於是我即場作出翻譯，讓港隊隊友能夠洞悉對手！回想起當時經歷真的很好笑！」

爸爸雖然很愛護我，但更注重我的獨立能力。小學二年級就要我自己返學，四年級一個人坐飛機返日本……當時真的很『淆底』

諗起日本有電視節目係拍d 三四歲小朋友自己出街完成任務

咁mk都簡單低調?

拿今日場波我估冇
但係大家可以欣賞下兩星期前bb既風采

咪又係輸

又無相

有無相

肥軒

如果BB真係不獲批准再去踢嘅話好應該要雞
一次犯可以話係唔小心冇為意 再嚟多次就真係冇理由 反正流浪呢半季都預咗乜後場 不如將BB丟落谷底睇佢識唔識諗

呢 D on9 野又係業餘管理

個場好乾

知道係邊個場踢未

格流

無啦啦改名

好似係天津奧林匹克體育中心體育場 (水滴)，2008北京奧運起來搞足球比賽

旁邊跑道鋪左人造草

「作出」翻譯

格流、皇馬、A米都勉強可以話係縮寫
AC係咩縮寫黎
Associazione Calcio Milan可以叫AC
咁Associazione Calcio ChievoVerona又唔係AC？
陳大文先生簡稱可唔可以叫先生

咁係香港譯音既延伸問題
淨係AC米蘭譯咗有AC係球隊名入面
基爾禾冇譯做AC基爾禾咁樣
所以只此一家就會有人用AC做花名

舉個例FC首爾 FC城南 FC東京等等等
有好多隊譯咗做FC乜乜咁
就唔會有一隊花名叫FC

點解國際米蘭又反而少人叫返國際

人地唔通講英文咩......
個教練識班細路都唔識啦....

日本仔有機會教練唔識細佬識，以前讀書招呼外隊個陣預過，所有翻譯由成隊波最勁個個負責，因為無人識

禾達過理文

又多個契弟弟

理文簽佢明玩鳩垃立

去做造紙廠判頭?

shock

閪人去閪波啱晒

btw係垃垃confirm定理文注咗
想像到教練團滿心歡喜有人頂佐迪/做利馬後備
跟住禾達入更衣室全世界屌鬼嘅樣

if you can't beat them, join them

國際唔順口嘛
香港/中文地區好多時都係貪順口改簡
其實kashiwa reysol
柏 雷素爾
地方名係柏得一個字唔順耳
加多個雷做簡稱好聽d
而日職其他隊個地方名都有兩三個字就冇呢個問題

今晚now 會唔會播柏vs蒙，天津vs塞？

下午3:20 天津權健 對 塞列斯(Now670台)
下午5:50 柏雷素爾 對 蒙通聯(Now672台)
晚上6:20 水原藍翼 對 清化(Now671台)
晚上7:25 上海上港 對 清萊(Now670台)

除左秦仔
四隊下線都兇多吉少🤔🤔🤔

記者何嘉軒報道：
2018-01-30 03:01:40 大公網

上週前往昆明參與中甲球隊大連超越冬訓的香港足球代表隊前鋒卓耀國，近日盛傳已經“好事近”，極有機會成功轉會，完成外闖夢。流浪總監李輝立昨天表示，卓耀國本週將與超越接洽合約條件，但卓耀國昨接受大公報記者查詢時坦言不方便透露洽談細節。卓耀國表示，如果順利加盟超越，他有信心爭取正選之餘，也自信可在短時間內開齋。

在第40屆省港杯表現出色，獲中甲球會青睞的卓耀國，上週北上跟隨超越進行了為期五天的試訓，並在兩場季前熱身賽為球隊披甲，首戰對大連一方預備隊連中三元，表現獲超越教練團讚賞。據悉卓耀國在試訓期間更獲其他中甲球隊招手，亦有中甲球隊向超越索求卓耀國的資料和比賽片段。卓耀國在上週日回港，並為流浪上陣出戰傑志，賽後他坦言加盟超越的機會過半。

李輝立昨透露，卓耀國在本週內與超越傾談合約條件細節，雖然現時流浪護級形勢嚴峻，但年輕球員有機會外流，球會一定會放人。談及卓耀國本季表現，李輝立直言卓耀國在球場內每次都會百分百奉獻，只是球場外有時尚欠紀律。李輝立坦言，香港球員北上機會難得，在中甲可賺取更可觀的收入，維持生計，所以祝願卓耀國外闖成功。

卓耀國昨晚表示，暫時未能透露洽談細節，到真的成事時便會立刻對外公佈。卓耀國坦言，如果加盟超越，除了有信心成為正選外，更自信可迅速取得入球，他表示，希望在中甲磨鍊技術，進步後把心得和經驗帶回香港，為港足貢獻更多

工作中睇唔到
大家幫手留意下傑志亞冠潛在對手

兜兜轉轉, 終於都係愛回家, #THERETURN

澳洲老牌球星CAHILL上月離開墨城尋求出場機會. 事隔一個月, 終於揾到落腳地, 就係重返廿年前係英國落班既......米禾爾

平時佢係國家隊著開既4, 同埋球會既17號有球員用緊, 所以佢會著7號

英冠

好多人想柏黎香港喎好似

時間：2018-01-28 03:15:43來源：大公網

在球場內才華洋溢、射術精湛的卓耀國，大部分時間都投放在職業足球上，但他始終是一個「20出頭」的年輕人，他在足球場外又會有什麼興趣來減壓呢？

卓耀國說自己很喜歡唱歌，最喜歡唱台灣歌手周傑倫的歌曲。周傑倫的歌曲是「90後」的集體回憶，對卓耀國來說也不例外，他笑說自己雖然沒有唱歌天分，但也喜歡唱流行歌曲抒發情感。

除了踢足球，卓耀國最喜歡的運動是桌球，他不時與情同手足的流浪隊友劉卓軒一起「篤波」，因桌球不會消耗太多體力，而且可以邊打邊談，和好友暢敘。

另外，卓耀國也喜歡去旅行，和很多香港人一樣，喜歡去泰國遊覽，因物價低廉。談到最想去又未去過的地方，卓耀國就說希望有機會可與女友一同前往「花都」巴黎，感受一下「浪漫之都」的魅力。他也希望到西班牙現場觀看C朗拿度比賽。卓耀國坦言，當年皇馬「六條煙」來港，自己就曾以香港青年軍的隊員身份與偶像碧咸切磋，但就差C朗未見過真人，希望在他掛靴前能親眼欣賞他的場上英姿。

…………………………………………………………………………………………

那麼卓耀國會學習哪位球星的踢法呢？提及到在第40屆省港杯攻入一球後，有網民戲稱他為「香港阿古路」，卓耀國坦言：「踢法真的有點相似」，但他連忙補充：「是我似他」，似乎十分擔心誤墮陳肇麒（港隊著名鋒將，論港隊輩分他是卓耀國的師兄）年前的「韋拿踢法似我」陷阱，說罷卓耀國自己亦開懷大笑。

阿古路的踢法較少盤扭，反而擅長走位和射門，是典型的「機會主義者」，卓耀國則表示自己亦會向這類型的球星學習。其中一個對象就是效力李斯特城的英格蘭前鋒占美華迪。「除了踢法與自己相似，華迪效力弱旅，但經常在面對強隊時入波，故我會研究他的踢法」，卓耀國心知要成為獨當一面的射手，首先學習的是要靠閱讀球賽來為自己尋找機會。

牙國=香港華dee
垃隊=香港李城

佢拒絕傑志offer

頭場是香港女子足球代表隊迎戰尼泊爾武警部隊（女子）；而尾場則由香港代表隊對香港聯賽代表隊，賽事門票今日起（1月30日）正式網上公開發售，球迷務必於新春期間入場支持，感受這項農曆新年傳統賽事的濃厚氣氛！

真係佢咩
如果簽得成，傑嘅平均年齡又再扯高啲

賽列斯同蒙通聯贏到就fatfat

大頭上次直播話唔係好多人講嗰個

真係唔搞啦

reject左offer即係傑志話傾掂左果個唔係佢啦

睇返邊個講呢句，屌你又係fake news聰

搶左飛未呀

簽唔到人就攞艾里奧嚟過橋

周街都實有飛派

Cahill踢過米禾爾7季，果陣隊波係英超

超你auntie 咩

羅䁱聰橙了

打字幕條友.... , 明明係 : 一個行....個X個喺度行

連old news都fake news

ching 要驗眼定驗腦

up錯，sor

米禾爾唔係冇踢過英超咩
照計唔會記錯喎

Fake History

垃

講就易做就難，好質素外援普遍都唔會黎香港因為聯近嘅亞洲地區價錢同條件都遠比香港高，好似我哋啲細小球會又點可以有能力俾錢養高價有質素外玩呢？

原來尋日金東進生日，辛尼特都有出post,
咁傑志呢？

原來如此

垃:搵外援真係要碰彩數

ching 你玩埋 vk 咁雜

啱啱見到禾達食住個飽喺九龍灣便服出巡

其實比圖係咪巴西犯左法?
2014年拎左身分證,4年都拎唔到特衰
基頓唔夠一個月拎到身分證拎埋特衰

要跟俄妹交往，vk 是必要的

可能唔想拎，個陣唔一定有特護都註到本地球員

不如東方雞左狗志
垃立去同和哥搞青春班

521太懶，提早post哂算了

傑志 Kitchee 新增了 2 張相片 — 慶祝他們的生日。
2017年1月7日 ·
祝傑志一月壽星生日快樂！
他們分別為:
1月7日鄭展龍
1月10日唐建文
1月22日顏卓彬
1月27日陳嘉豪
1月29日金東進
1月31日艾里奧
1月31日播磨浩謙

波記同球霸

實況兩個字已經出賣左你係大陸仔既身分啦時事台五毛，過主啦

波記 搵左兩分鐘

即係賀歲杯仲可以叫禾達踢

科蘭同柏圖有無係意甲對戰過？

2017

咁呻完窮未 日日叫春就黎煩過雞平

傑志D人真係好9懶
之前FB問佢地野已讀不回
勁撚耐打多次先回

蒙通聯後備都夠數傑志5粒啦

課爛嚟咗就連自己球員生日都唔同人通聲生日快樂 出名cool 嘅俄佬都仲記著ex 個生日啦，人情冷暖唉……

我係90年代玩「創造職業球會」先認識j league 球會，識咗好多當時日職球員名

PES就PES啦
乜撚野實訪啫

求教學

好外援係要運氣，但簽禾達就係 on9

今鋪好難唔撐 9527 細個隻個名有咩中文字就叫咩名

利申，立會提名同投左光頭達

禾達之前打過南區
已經有辦你睇
係垃垃自己貪平簽
而家又係度踩人地廢

咪係，上年南區已經有板睇

其實我無識人會叫 pes

朱仔

「傑志歷史性出戰亞冠盃分組賽，所以我們全體球員、球隊上下、高層、職員，甚至是洗衣服的都很支持我們，希望傑志在亞冠盃爭取到好成績。」
波叔 ?

我梗係知 pes 解咩，我以住 hall 都係打pes ，但所有人都係講打 winning

完全係出於好心教佢, 估唔到去契弟隊

對上十年港超/甲十大廢鋒佢分分鐘有頭三

禾達，寶馬，有陣時好廢既真係唔多記得

From 足球週刊 香港版fb

【法圖斯續任隊長戰熱身賽】

去季以隊長身份在中超坐穩球隊正選的港腳法圖斯，雖然季尾一直未正式落實與貴州恒豐智誠續約，不過他一直身處球隊的冬訓陣營當中。早前與丹麥超級足球聯賽球隊洛斯查蘭特的友賽，亦見法圖斯繼續戴上隊長臂章為球隊作賽，相信他下季續戰中超的機會相當大。

圖片來源：洛斯查蘭特官網
#中超 #貴州恒豐智誠 #法圖斯 #洛斯查蘭特
===================================

傑志情報站係咪唔會upload YouTube

其實有無人知法叔真實年齡係幾多?

等睇禾達學艾迪巴約倒戈入波衝去垃面前鏟草
首先垃唔好降班

首先馮奇真係簽佢先

垃垃炒咗佢
佢有球隊收留一定去啦

嗱，垃垃話係禾達自己要求離隊架，唔準你佢

今年理文同垃隊有可能係菁英盃再碰頭

垃垃係FB又話係流浪通知禾達離隊
其實真相好明顯

歐沖有冇攝到鏡

佢之前夠話唔用艾馬, 咪又係度

今朝俾連登講一講, 傑志即刻CALL齊人返去開生日會

即係出post 屌打盲反傑

👏🏻生日快樂！🎂

一月之星
7 Jan 鄭展龍
10 Jan 唐建文
16 Jan 福保羅
29 Jan 金東進
31 Jan 艾里奧

d人講緊法叔如果尼日尼亞冇注過職業就可以當內援，咁即係法stay冲就要out

連登真係好大影響力

杜奧巴鏟草仆街.gif

法stay唔stay希望歐沖都out

朱sir講緊洗衫舖定另有其人

走啦, 去RF富力啦, offer實唔差

係，所以你收下聲，唔好等人以為個個傑迷都好似你咁弱智

上半賽季效力標準流浪的小將郭子堦@BobbyKwok，目前正在西班牙低級別聯賽球隊試訓

最後果句

咁搞波咪死

真青訓之父立立

證明立立真係同現代足球脱節
轉會費都唔收

之前傑仔北上，曹陽有比轉會費流浪

可能垃立見傑仔冇財困就流浪袋

今次真係令垃垃加晒分

垃垃都吹奏

當甲組波業餘咁搞...拎返10萬8萬當補貼下少少開支都好呀

垃立d回覆真係笑死人

咁都好過玩語言藝術

你咪撚on9啦 呢啲低質外援邊到有得撈咪去邊 更加唔會同唔想知理文同流浪有咩恩怨情仇啦 咁都鬧會唔會太護主

at least 好過ceo
人工大大份
又雪藏鄭子森

"估唔到"呢3個字你都諗到咁多野

李輝立又說很多球員都是這樣捱出頭來，如黎新祥教練當年都是給陳偉豪1500元、盧均宜800元一樣，又指球員邊返學邊踢波，「不算是人工，是零用錢」

真

垃立仲用緊幾十年前香港啲學徒制咁去營運, 俾少少錢搵啲細路返嚟邊教邊做, 包食宿, 彈起咗就走人, 之後搵過第二個. 雖然係刻薄, 但起碼係你情我願俾個機會出嚟.

講真約就放咗喺度 兩邊都有份簽嘅
你局外人點不滿都好 內部歡喜就唔洗理你喇 其身不正打算瞞天過海當人真係白痴咩

睇下理文係咪簽, 俾幾千一個月簽個流浪棄將, 用錢同立立作對

依家職業約唔會再有4000蚊一個月啦下話

不過獎金用落場分鐘計就真係度縮左d

全職業不嬲冇4000咁少
係讀緊書練唔足波嘅先會減 隊波唔係有錢 情理之內

交往 成個痴漢咁偷睇人私生活就真

我細個唔打機, 但都係聽過實況足球呢個名. PS 70後

中學果班簽學徒得幾千一個月又ok既，外國都係£55/week姐

不過都係好記得以前炮台傑得4000蚊，為左慳車錢匿埋係更衣室過夜

唔怪得某人成日彈出彈入追住黎屌禾國還錢未

限米煮限飯係咁架啦
不過轉會費應該由球會收返 咁先做到自負盈虧 雖然一定唔夠cover

幫到一個星期人工都好呀...成日話莫生同d贊助商捱義氣咁科水，咁你更加冇理由唔收啦

前言不對後語

禾達要求離隊
然後流浪通知禾達可以離隊
無fail啊

如果禾達有其他路數, 流浪都俾佢走既, 依家仲好, win win

一陣有無LINK睇天津對塞列斯?

垃立
咁罰BB筆錢係咪遲下俾返佢？

發覺垃垃學識咗點講嘢，又有馮奇同佢做對比，今季由過街老鼠變咗青訓之父，facebook啲廢中個個撐佢

仲有狗志襯托佢

同埋傑仔禾果成功北上幫佢加到印象分

由榜尾跳到第4

照咁計下季科蘭走埋 辛祖可能又搵外流機會
去傑志做神鋒 再上支超

喺中超打起埋
好似保連奴咁去巴塞

唔知肥軒會去邊.......

流浪都容納唔到佢 落甲組啦
之後等堅堅救佢

叫埋BB落去啦，港超唔撚啱佢踢

天津權健對塞列斯
預備開波

搵唔到LNIK睇天津

兩個一齊去麥花臣踢算吧啦

360咪有囉

咩撚野黎

肥軒咁撚冇志氣

對賓仔都出pato

傑志幾時賣亞冠飛?

賣緊了

垃垃講嘢真係不可盡信

BB其實幾好波
省港盃d逼搶幾好J

基藍馬打流浪好似都係得幾千人工

咁鐘意踢街波不如轉型專攻五人足球啦，啱哂佢

舒洛克爭d

隊波進攻幾好, 但防守麻麻

塞列斯唔差喎

天津1

1-0

Modeste尾機

屌
黎狗咁 角球偷雞擺出啲又入左

家有九兄弟姊妹，排行最細的基藍馬，在羅馬尼亞及印尼踢了數季後，2007年獲當時效力晨曦的七哥羅渣介紹到流浪落班，只是薪酬並不理想，只得一萬二千元，幸球會包食宿，可是球隊最終降班收場。他說：「流浪降班後，2008年以四海流浪再戰甲組，總監李輝立只願開出一張六千元的合約；其後卓卓致電給我，說會長莫生想我回來，還加到七千元，考慮了十多日，最後決定趁年輕回港捱多季。」

Ceres 全名叫Ceres-La Salle FC

賓仔d波都幾快
傑志對佢地都係好難搞

禁住權健來打

返工睇唔到,雙方均勢?

入藉兵ge力量

全隊中等馬 vs 3個上等馬+8個下等馬

點解要

權健班後防唔好得基藍馬幾多

膠粒鞋 ?

未開季係咁上下

為扭波而踢波既球員

冇左基藍馬carry班下等馬係咁上下

踢草地即係唔驚擦傷都無人飛產佢

以防守計，無理由基藍馬輸比大陸仔，係咪大簡當年以為佢係外援

鄧英喜中學歐沖

潮流教主得一招就係大腳清，人哋要hold ball就唔得

而家個班咪又係一腳清

記得中甲個陣, kai子馬連高波都唔夠頂
1個盧森堡後期唔用佢, 第2個大簡都唔用佢, 應適應唔到踢法

佢冇理由高波都唔夠頂㗎

No bus no kilama

kiki廢到盧森堡懷疑佢打假波

權健個人牆仲深過條防線
同阿仙奴一樣

如果要泊巴士佢先發揮到，可能佢要去啲中下游隊伍先得

天津2-0

pato witsel modeste 旺角場見

Bobby is in Spain. Some clubs want him but work permit is an issue. Bobby goes to trial by himself.

垃:
卓耀國 Tommy Chuck
俾機會都還要靠你自己嘅奮鬥心，我一直都好欣賞你呢樣嘢。fighting spirit

球星
full house

網上公開咁X肉麻, 不如打返個茄輪先喇

佢唔係半鬼嚟咩？

係大球場

下場亞冠附加賽幾點？

第3場撞7欖
要去旺角場

一陣睇柏雷素爾大戰蒙通聯

on9 賓賓咁都唔入

咁細個蛋糕邊夠咁多人食？

中國足協官方消息，權健球員張修維被禁止參加中國足協舉辦的正式比賽9個月，足協認定他有年齡造假行為，停賽期為2017年9月19日至今年6月18日。

足協依據《中國足球協會紀律準則》第六十八條之規定決定對其作出如下處罰：停止權健球員張修維參加中國足協舉辦的正式比賽9個月，停賽期為2017年9月19日至今年6月18日。此外，足協還下發了關於終止《關於暫停張修維參加中國足協舉辦的正式足球活動的通知》效力的決定。張修維資料年齡顯示為1996年3月13日，足協調查後認定張修維存在使用1994年虛假年齡的行為。

支竹

借去R&F富力先啦

佢好似醉駕要坐監

垃隊果個

要睇彩數，我上星期買，兩場都有靚位

乜有人真係跟位坐

垃立一向口技出眾
老雀一條，經常放風等你入局
佢果種係陰濕sales佬格，澳門通緝犯果種係鳩吹

保持距離避免炒車

貴飛應該跟，平飛應該冇人跟啦掛

多人入場咪要跟囉

科蘭 vs 柏圖
旺角場要扯旗

臨走先講咋，鼓勵下

平日垃只會鬧人

A貨la
一睇就知

仍然係
蒙通聯0比0

但佢有樣野好 唔會阻人發達
前提係你要有料

對柏市？

佢唔講野形象會更好

買定機票去秦國睇傑志了

HT

柏雷素爾0-0蒙通聯

清化仲頂得住

邊隊形勢好d

主

清化?

柏

蒙有一球突破越位，但李浩扭過龍門但射唔到

好彩東方無去韓國
凍撚到

唔通東方？

狗志神機妙算
狗志又贏

佢有咩資格阻人發達

柏雷1:0

蒙通落後

梅縣鐵漢足球俱樂部 李海強李指導獲得廣東足球2017年度頒獎典禮“最佳本土教練”榮譽

菲律賓作客權健都係輸兩球，傑志應該有得踢

rip

清化失守

From 傑志fan page

Alfred Maxwell：
睇曬全場：權健打4-1-4-1
前面係3個外援➕孫可
中場係王永泊➕韋素➕趙旭日
後防係麋昊倫➕權敬原➕劉亦鳴➕張誠
門將：張鷺
基本上前面個莫斯迪係黑又硬，帕圖➕孫可拉邊+王永泊同攻中，韋素B2B，趙旭日兜後防中
權健華人球員波底應該以王永泊最好（但年紀大，當然比大哥年輕），後防比較年青同有d亂（基本上賓仔如果單挑係佔上風），教練保羅蘇沙（之前教費倫天拿）就喜歡用前場緊逼再兩面出波進攻（權健好少慢慢同你猜，多數踢上前場比3個外援以個人質素贏對手）
基本上韋素的狀態決定權健的未來，莫斯迪波底一般但活動和護球能力唔錯，帕圖基本上係working holiday，孫可你當佢係跑狗
如果對返球隊個亞冠陣容，只有門將/+左翼係好過權健（華佬係好，但同韋素有距離）
如何減低韋素同王永泊的表現係勝負關鍵（當然人地肯定會針對我們部署）
以下純屬小弟愚見
前面最好放朱力士打最前（劉亦鳴/楊善平都係燥底，權敬原都唔係咩領袖型中堅，所以中間會有唔少空位）
費南度對住對方兩閘應該技術上稍為佔優（但速度應該打和），如果狀態好可以逼對面兩翼多d回防（變相減少兩閘壓力），科蘭就擺係前面得閒嚇下跌watt嘅趙旭日，中場組合就華佬➕妹祖➕黃洋大哥（以妹祖嘅性格，打大波嘅態度如果能全場緊縴韋素應該可以將其威脅減低），後面就丹尼（但對住跑狗孫可唔可以亂標波）➕珍➕艾里奧➕隊長（福佬同唐文狀態冇係冰格餓左良久嘅隊長好）
下半場如果落後可以換入福佬換隊長，嘉偉換朱力士（妹祖頂最前），最後一個調動留返比可能抽筋的人
雖然實力上不如對手，但球隊只要唔好犯聯賽中的錯誤（眼神防守，握手距離交失，後防玩高章波），集中120分精神，這次亞冠之旅應該可以比方向隊好

冥通防守好差

2-0

攻守都無

對家？

而家先出 Jaja

又唔好咁講
起碼好過上年閪方先囉一定
對含大真係未踢都知輸9硬
對天津主場應該可以摸個和

始終傑志最後都係對日韓中

好難唔係so9sad
亞洲足協難聽啲講係保送中日韓
英格蘭足總盃呢啲一場過都識將主場踢比弱方啦
認真 賓狗同冥通主場踢未必輸

傑亞冠優惠飛係咪要即場買？

東方踢成點？

妹祖可以負責做汁波仔 讓返個正前比朱力士同科蘭

有東方墊底我傑可放手一搏

土狗

難以置信 支超有人差過膠鵬

水原3:0
清化

輕鬆

Cityline有
但只係部分區設有特惠票發售
可以自己按入去不同區睇睇

唔知呢隊東方作客水原會唔會輸夠10球?

3-0

柏會唔會派好多後備來香港

淨係落雪已經凍到成隊東方未踢就J都縮埋啦

柏雷3:0

柏雷素爾啲波假到爆

有帶手足飛去柏市睇

我要睇銀卡球王 同伊東純也

【亞冠盃E組】傑志惡鬥中日韓球會

經過最後一輪亞冠盃外圍賽，香港代表傑志在E組的分組賽對手塵埃落定，分別是全北現代汽車(南韓)、天津權健(中國)、以及柏雷素爾(日本)。

傑志6輪分組賽賽程如下：
2月13日 (客) 天津權健
2月20日 (主) 全北現代汽車
3月6日 (客) 柏雷素爾
3月14日 (主) 柏雷素爾
4月4日 (主) 天津權健
4月18日 (客) 全北現代汽車

冇

權健、全北難打過恆大、水原

今晚，上港在亞冠資格賽中迎戰泰國球隊清萊聯，原本，比賽的裁判監督是伊朗裁判伊斯邁爾·薩菲里，比賽前裁判監更換為來自香港的方有發。近期中國球員和球迷都將炮火對準了法加尼，要求亞足聯嚴懲這位在u23亞洲杯判決公的伊朗裁判，中國足協向亞足聯施壓，但此事還沒有最終定論。

13號踢完返香港會唔會撞正支拿動物大遷移

權健有得打
可搶分

我想去睇

講真咁同直接宣佈傑志首名有咩分別。

令我地班傑仔 totally no mood to 捱夜睇波 嗱,我又分析下 首先柏,唔好玩啦 日本野，6分穩陣

全北,,如果係蔚山就有可觀性(順便可以報上次ga仇)(不過算啦,入到決賽又會見到面) 我真係冇睇過依隊野..傑志半力夠WIN,又6分

最後一隊,我連名都唔記得 我地出青年軍練下is ok,又6分

加上我地4大尖刀 費蘭度,艾力士,科蘭,林嘉緯 加上關鍵王辛祖.. 根本場場大炒,,,,

18分就一定..係睇下破唔破到得失球.咁一面倒ga比賽,我冇興趣,大家16強見

P.S.比d咁ga對手傑仔..is侮辱..哈

2月13日 (客) 天津權健 1分
2月20日 (主) 全北現代汽車 1分
3月6日 (客) 柏雷素爾 1分
3月14日 (主) 柏雷素爾 3分
4月4日 (主) 天津權健 1分
4月18日 (客) 全北現代汽車 0分

最後7分不幸要次名出線

ff

中肯有見地

我估

2月13日 (客) 天津權健 1分
2月20日 (主) 全北現代汽車 0分
3月6日 (客) 柏雷素爾 0分
3月14日 (主) 柏雷素爾 1分
4月4日 (主) 天津權健 3分
4月18日 (客) 全北現代汽車 0分

幾擔心傑志條防線
反而前線就有信心可以碌返一兩個入球
指全個亞冠賽程

4月18日尾果場 ,全北現代汽車可能出左線派後備？

定出後備都可以大炒傑？

fail

出線形勢其實難估，權健勁定柏雷素爾勁？

FF 最後一場比賽傑志贏波，次名出線

參唔多，權健，柏雷素爭出線

全北必出

你仲好意思講出嚟

清萊聯都幾勁下

fm?

傑志可左右次名出線形勢

上港好lup 下

權健同柏雷左右傑志次名出線先正確

候克仲係度？

hulk oscar 艾傑臣

人情冷暖

金奉珍：唔撚係啩?

到底流浪有錢定冇錢

傑志亞冠版波衫買主場就得，件粉紅色作客冇機會用

今季用左好多錢買人

有艾傑臣又唔出,都唔知踢緊乜柒

唔知有冇1分

睇左武磊好幾年，真係好平庸

仲有十二倍

直到垃圾添la

頭

原來第一場係情人節前一日，年三十前兩日，唔知有幾多傑迷去作客呢

裁判：gogogogogo

方有發邊位嚟？

頭先個場權健好廢下
得個法國前鋒同韋素勁
個支那中場被人一迫就甩
防線永遠都只係識清同頂走
都唔會控定個波

日職亞冠一向hea開

中超靠到本土的話 中國隊就唔會咁柒啦

究竟你地係真心定乜嘢 權建班土炮雖然無恆大咁好 但啲外援全部唔係講玩喎 柏圖 莫斯德特 韋素

前香港球證

btw，完全睇唔明篇野講咩

可能作客無撞色都會著呢

夢想條新援片

尖真係最識玩 sns 既香港球隊

打親去石門都話冇貨

問幾時有又話唔知

諗緊買凈衫去旺角印算

方有發（右二）為皇家馬德里與香港隊之足球友誼賽，擔任主裁判。

件波衫啲字

柏圖行行企企
韋素又無保連奴咁有威脅
係莫斯德特有恒大級數
土炮係廢好多

【港超聯】洛迪古斯回西國療傷 和哥冀再戰元朗時反彈
建立時間 (HKT): 0130 19:42

東方龍獅今晨復操為下周日在旺角場對陽光元朗的港超聯備戰，不過，該支剛在銀牌決賽慘敗在元朗腳下的老牌球會正受嚴重的傷兵困擾，除洛迪古斯，迪高及梁振邦都有傷。主教練李健和透露，射手洛迪古斯因大腿受傷，已返回西班牙接受治療，預計下月才可中才歸隊。

東方在過去三仗全敗，先在聯賽大戰遭傑志血洗，到亞冠盃第二圈外圍賽不敵越南清化，更傷是銀牌決賽淨吞元朗三蛋，而球隊今晨正式操，上場正選的球員，除要提升狀態的前鋒般盧外，其餘只進行恢復訓練，但洛迪古斯、迪高及梁振邦等主力全因傷缺席。
「和哥」收操後透露，洛迪古斯前一場對清化拉傷大腿肌肉，因傷勢頗為嚴重，已於日前返回西班牙接受檢查及治療，希望在其祖家可以得到更了解其傷勢的醫生作出最合適的治療，故獲會方同意暫時休假，相信要下月中才會歸隊。他說：「迪高及梁振邦同樣拉大腿，前者為拉傷後大腿肌內，梁邦則觸傷舊患，同樣需要時間康復，雖中前場有幾位球員受傷，但基頓已經以本地球員身份重新註冊，另外，中場沙巴可踢移後出防中場，兵源調動應該足夠。」
對於銀牌決賽慘敗，「和哥」檢討過決賽過程後，認為球隊已預期元朗屯重兵在中後場，故進攻盡量利用兩翼，只是過程是有點不夠運，未能把握到入球機會。
他說：「失波前，我們在元朗門前有一個好好的機會，可惜麥基差點點未能將球送入網內，之後一分鐘，球隊中場失去控球權被元朗有高速的艾華頓突入禁區，被他先射門後皮球又剛巧跌在他面前被他補射入，之後有兩次好好的扳平機會，可惜井川祐輔射門及般盧的頭槌未能取得入球。到下半場輸0:2，迪高原先追住艾華頓，但他就在那刻嚴重拉傷大腿導致防線出現空位再失多球。」
他表示，失落銀牌已是不能改變的結果，現在要集中準備周日(4 日)再對元朗的聯賽，而般盧上場初上陣，在場上展示出不俗的個人技術及突破能力，只是要提升狀態。他說：「聯賽與銀牌決賽不同，踢法上是會有點改變，希望球員收拾心情踢好這樣場賽事。」
記者、攝影：曾雁平

千祈唔好高估中國本地球員嘅水平
但外援真係屈鳩你機

又用沙巴打防中

簽得bruno係咪想唔要洛迪古斯？

沙巴已經好似球贊最後一季咁
隊友廢到無心機踢

咪雞咗古高

仲要得佢地玩到
不如垃垃叫火雞彈打打氣

柏圖係嗰種就算全場隱形 但望少佢一兩眼佢就會埋你單
不過傑志個陣都唔差 要守都應該守到 只要朱蛇唔好出奇陣就得 例如保連奴打翼衛

唔會啦

其實右邊好似係傑志弱點，都唔知可以出邊個好

唐文囉 咁勁

唐文出波 左右腳都得

叫課爛彈衝衝衝

叫佢同龍仔佐迪夾band
東方搵般盧同igawa整埋球場領袖

用唐文後面有金珍

上港領先

好正常啦下話

日前元朗足球會（陽光元朗）於香港足總會高級組銀牌賽打入決賽奪冠，以 3 比0擊敗東方龍獅，記得 王威信 會長曾經在報章撰文，提到元朗踢銀牌杯決賽，要追溯 50年前1968年元朗首次在銀牌賽以 2：0 擊敗東昇奪魁。

其實如果講元朗踢銀牌賽，要再數多七年前，元朗首次打入銀牌賽乙組總決賽，於1961年4月30 日銀牌賽決賽東南大戰愉園，最後元朗奪亞，這一場雖然未有奪冠，仍然是元朗足球隊重要一仗，元朗足球隊因此榮昇至甲組。當晚筵開十餘席，元朗體育會，元朗理民府，鄉議局暨元朗各鄉首長紳商都出席。慶祝後幾天，元朗匯豐銀行落成，十八鄉亦舉行天后誕慶祝活動。

元朗足球隊是新界首隊組成的足球隊伍，最初由符禮修帶領，還有鄉紳黃金業，梁棠，陳茂，鄧鎮南領隊，官紳合作，先於1959年奪得華人足球聯會七人足球賽錦標，又取得華人足球聯賽亞軍，隨即參加由足球總會丙組聯賽，打得起勁，打到去甲組。

當時元朗亦開始興建新足球場，代替大陂頭足球場，鍾逸傑在回憶錄提及過，得到財政司郭伯偉爵士撥地，而這一個元朗足球場，更是新界首個現代化足球場。1962年元朗足球隊取得聯賽冠軍，在元朗市慶祝巡遊，市民燒炮仗助慶。大家印象最深刻，可能是 1979年7月11日元朗足球隊於甲組足球賽事中擊敗強隊精工，勇奪足總杯冠軍，元朗再有一次盛大花車舞龍醒獅巡遊嘉年華會，球員獎金每人八千大元，全元朗居民和學生都走到街上慶祝。

昔日元朗人茶餘飯後睇波，除了大型足總賽事，還有精彩的地區性夏令杯，有得睇踢波，仲有得睇打交。

資料有限，寫到呢度，希望大家幫我繼續補充。
terewong

搵返篇舊 POST : 當元朗人等著睇世界杯總決賽的時候，卅五年前的今日晚上，元朗市民忙著慶祝元朗足球隊勇奪 1978-1979 年度香港足總盃冠軍，群眾在元朗大馬路舉行花車巡遊嘉年華會，有人舞銀龍有人舞醒獅亦有銀樂隊彩旗隊助慶，鍾逸傑致詞讚揚，球隊主席在大球場頒獎派獎金，每人八千大元，這次是元朗足球會於1959年成立後首個甲組足總盃冠軍獎項，當然我們也期待下一個出現。

#元朗 #元朗足球會 #足總盃

跑遊元朗 梁少帆花炮會 前元朗足球隊軍醫

上港淨係贏泰國一球

放心 豬蛇唔會令你失望

都贏得幾-6
可惜泰仔攻唔到

Sandro
Fernando Forlan
Dani Vadocz Huang Tong
Recio Helio Kim
Pang

清係咪都市人
夜晚8點踢都要捱夜

證明黎同光識玩下呢啲
狗志點會玩呢啲
黎生走左東方就衰到而家

狗志仲用緊啲古老模式，冇嘅，人地有嘅係40年搞波經驗

傑志主教練朱志光坦言分組賽的3支對手均很難應付：「傑志第一場作客天津，對手除實力強橫外，面對嚴寒天氣亦是球隊的一大考驗；另外，柏雷素爾主埸攻守平衡好好，主隊球迷熾熱丶投入，所以傑志作客會相當被動，而且柏雷素爾的前缐球員俱有速度，無論主場或作客比賽，定必讓我們後防好大壓力。」

【亞冠盃】傑志硬撼中日韓勁旅 朱志光：作客天津嚴寒成考驗

入咗決賽咪要捱夜
btw 你係假膠

[old news]
原來塔吉克🇹🇯上咗去西亞第7
如果亞冠改制，俾多個分組賽位俾排第7嘅足協，佢哋可以同我港一齊踢分組賽
不過西亞伊拉克就有得入，但係冇隊符合資格，西亞足球
至於塔吉克，隊冠軍Istikol 入過兩次亞協決賽

香港濕凍8度
天津乾凍-2度
咪一鳩樣

又要講香港濕凍天下第一凍

港澳台足球新聞

近日，世界杯冠軍獎杯大力神杯在澳門展出，吸引了很多球迷排隊“朝聖”。不過由於系統問題延遲開放，這也使得有球迷害怕錯過跪地痛哭。視頻摸我>> “說好的12點半開放的，現在說要3點多，我2點要上班，請假來不及了……”，該球迷從原本的滿心歡喜到跪地痛苦，可以想像內心的煎熬。不過好在主辦方及時解決了問題，沒有讓球迷們失望而歸。

片段:

東方暗笑 清化今曰對水原輸1-5

權健個Modeste真係好勁
helio絕對唔夠頂

5件都識得放手請個總經理管理球會事務
東方就揾40年經驗廢老管理

冇廢中

話時話 扯艾馬嗰個係咪劉松偉嚟

後防果幾件
會唔會廢到好似李志豪咁
爆都唔洗爆一扭就過

人地德甲料黎，艾里奧就算啦

睇緊權健對塞列斯重播
法國同傑志比，權健整體實力未必有壓倒性優勢
不過最怕佢地d外援突然間出「超必」屈機

癡撚線 Google左呢條友上兩季係德甲入左40球

林志堅當年都德甲料

可惜

五件逼害堅堅，亞冠唔註佢

上季德甲射手榜僅次奧巴羊同利雲
今年科隆冇左佢就食晒屎

好深刻呢場有個罰球廢中屌人老母

連最尾個 we are hong kong 我都聽錯埋做屌你老母

權健 d 土炮應該仲衰過申花，係贏外援配搭好 d d

有孫可王永帕喎

但之前打左飛馬咁多年
搓波、走位、交波都仲係唔得
打本地還可以

其實我都覺得麻麻

唔好打地面其實好有用

恭喜，恭喜！
繼續努力，贏輸、資金有限唔緊要，最緊要正氣同爭氣！

認同之前有師兄講
40年來原地踏步，無進步過

又話作客天津凍，又唔註堅堅

梁家希已有一年多無踢港超，期間曾在足球學校工作

無計，費7 上季表現係值得一個位

嘩 佢去到馬爾代夫教波

人地德甲銅靴 衝擊力好撚強
高波金里奧實被佢屌打

咁一年無踢港超都踢得起既例子又真係好多

咁要本身都夠班先得
佢未停之前都唔係好夠

Working holiday

金奉珍仲矮d，咪仲衰
不過權健d土炮好一般，睇下點

有心仲有機
晃晃同雷文迪都有得上陣

傳緊多蒙特想簽佢頂臭巴美羊，
睇下最後成唔成事

雷文迪憑咩由港丙一下上到港超 又唔係潛質幼齒

娛樂公司梗係識玩 ，再宣傳多啲打好個底，下年更加多贊助搞大佢

金奉珍路數好搭夠 起碼俾到一種淡定嘅感覺我
而金里奧

金里奧同列斯奧專注唔亂鳩黎嘅話好勁，但都差十幾班

港超入左一球

細榮啲仔 傑志青年軍嗰陣唔錯 可惜進步得好慢

水源個場剷雪

一開個畫面

專欄輪住嚟 如果香港有球員工會……
01月31日(三) 00:03

在此我先跟各位球迷和讀者，拜個早年，祝各位新春愉快、身體健康、如意吉祥。

早前收到英國舊同事給我的新年電郵，話說我們以前在伯明翰一起工作，放工後經常一齊踢波，十分懷念。很久不見，原來他已經步步高陞，成為英超球會新特蘭的秘書長，主要在光明球場負責簽署球會對外的所有文件。我們談及另一位舊同事的近況，原來他也轉到英國倫敦的球員工會 Professional Footballer Association（PFA）工作。

球員工會（PFA）這個組織的會員包括哈利卡尼、穆罕默德沙拿、阿古路和所有現役及退役的英超球員。組織成立目的，是通過球員工會的集體談判及協議，達到改善所有職業足球員的合約條件、權利和地位。當球員退役之後，組織也會安排他們在英國大學進修足球管理，或物理治療的學士學位課程，保障他們退役後的生活。

PFA在英國球壇的地位舉足輕重，無論英超聯會或英格蘭足總的會議，也需要PFA派員出席並提供意見，每年英超天價的電視轉播費用，都有預留撥款給PFA。就連周薪500,000英鎊的阿歷斯山齊士，都有PFA這個組織去保障他的權利和退役後的發展，難怪英超是全球最具吸引力的足球聯賽。

如果香港超級足球聯賽，能夠成立類似英國球員工會PFA的組織，將保障球員放在優先目標，或許香港的足球發展會產生一點正面的變化。

理文足球隊
領隊 馮嘉奇

佢去左巴西同馬爾代夫踢波wor好似

歡迎收睇～球迷世界～

btw個畫面好有深度好有藝術感

綠色嘅網 回教嘅束縛

睇緊畜力對大埔場波
大頭話

國內有球隊應該同香港某年輕後衛達成咗協議，睇下幾時公佈得嘅啫
唔係踢大埔嘅

又迫害垃垃

隨着金判坤於去年底辭去香港隊主教練一職，令原本擔任香港青年代表隊教練的郭嘉諾（Kenneth），獲委派領軍出戰省港盃。父親是南華一代名將郭錦洪，這位今季協助港隊贏得港澳埠際賽及省港盃的少帥，自小受到足球薰陶，他表示無論將來自己處於任何崗位，都希望感染其他教練，燃點球圈上下對足球的熱誠，讓港足發展更上一層樓！

作為「名將之後」，郭嘉諾年幼時亦跟香港不少足球小將一樣，面對着學業與足球的兩難局面，「Kenneth Sir」最後認為雙管齊下才是上策：「佢（父親郭錦洪）係知名足球員，喺足球上影響我好多，由細到大都會叫我做鍾意做嘅嘢，但畢竟讀書緊要，媽咪成日同我講要讀多啲書。自己好細個就諗，點解唔可以一路踢波一路讀書呢？雖然最後我選擇咗入大學繼續讀書，但畢業後一直踢當時嘅乙組。有次本來去試腳，偶然得到港會一份工，咁就開始一路做嘢一路踢波，甚至做教練嘅生涯。」

望小將化興趣為職業

在港甲聯賽僅效力過港會的郭嘉諾，雖強調自己只曾是個業餘球員，但正因如此，他會更加體諒「半踢讀」的球員︰「當時我喺港會，以一個業餘球員身份踢職業聯賽，比職業球員更辛苦。我哋每日返工9至6，完咗即刻去練波，踢完周日90分鐘嘅賽事，職業球員第二日有得恢復，但我哋第朝一定要返公司。所以我經常跟梯隊球員講，若果覺得冇白費時間喺足球上，就試吓將興趣變成職業。」

在港會期間兼任行政、教練及球員的郭嘉諾坦言，當時工作際遇不錯，覺得自己可以為香港足球做多點事，便毅然辭職轉任職業足球教練，到現在亦不時為本地教練舉行分享會，他認為教練跟球員的培訓同等重要︰「作為香港青年隊教練，一兩個禮拜先可能見到球員一次，好難淨係靠我哋去改變一啲嘢，香港如果想由梯隊開始爭取好成績的話，係需要所有教練一齊去做同一樣嘢。教練培訓好重要，請一個教練就改變到全香港嘅足球，係完全冇可能。我哋每個教練都應該互相感染大家，一齊為香港足球出力。」

為港足出力 不分崗位大小

無論「Kenneth Sir」今夏率領香港隊U17迎戰曼聯青年軍的表演賽，抑或是最近帶領「B隊」出戰港澳埠際賽及省港盃，均獲得外界不俗的評價，他認為球員表現源於他們的拚博精神︰「我帶過咁多隊波；B隊又好，細嘅都好，佢哋都好團結同好肯去搏。（港隊U17）對曼聯（U16）嗰場，實力、速度、體能都唔及人哋，但佢哋明白喺香港好多人支持港隊，我叫佢哋當世界盃咁踢，所以你見班小將好團結，因為佢哋好想踢好呢場波。」

問到會否希望「擔正」執教港隊，「Kenneth Sir」傾向順其自然，並強調需要大家齊心協力︰「我嚟到足總做嘢，擺低咗自己，從來冇講過要咩職位，無論邊個崗位，我都繼續去推動大家對足球嘅熱誠，犧牲自己去團結大家。只不過如果你需要我的話，我一定會去做，畀足100%，仲會要求所有球員、球迷一齊去畀足100%！」

大頭錄播one man band先爆料

年輕後衛，會係邊個

細佬

得祖樂比先會睇錄播, 仲要等90分鐘唔知幾時有料爆

btw, 大豪

Fat哥

諗住睇下肥jack踢成點
麻麻，未上力

上年定前個post
Olivia話高尼路失蹤過半年
但好似只係半個月就去左石門喎

係，本身話返巴西，半個月左右就去左傑志

周文曦個仔而家踢緊流浪呀
牙齒印

仲係好正 諗番10年前播英超個陣晚晚短裙
btw 有無ig facebook?

明日有重大消息

emanjoey

提示？

Joel

澳洲手足 hi

其實國仔有梳理中場能力咩

亞冠撼天津權健柏雷素爾
傑志靠科蘭食糊

隨着中超球會天津權健昨日在亞冠盃第三圈外圍賽，主場2:0擊敗菲律賓的塞列斯後，首次進軍亞冠盃分組賽的港超聯冠軍傑志，下月13日的「處子戰」亦落實是作客挑戰天津，其餘兩隊對手為韓職的全北汽車及日聯的柏雷素爾，傑志分組賽惡鬥中日韓球會，爭取晉級充滿難度。
記者：曾雁平

傑志在今年的亞冠盃被編在E組，同組有韓職冠軍的全北汽車，至於另外兩隊同組對手要等到昨日的亞冠盃第三圈外圍賽才決出。

亞冠撼天津權健柏雷素爾
傑志靠科蘭食糊

體育要聞

隨着中超球會天津權健昨日在亞冠盃第三圈外圍賽，主場2:0擊敗菲律賓的塞列斯後，首次進軍亞冠盃分組賽的港超聯冠軍傑志，下月13日的「處子戰」亦落實是作客挑戰天津，其餘兩隊對手為韓職的全北汽車及日聯的柏雷素爾，傑志分組賽惡鬥中日韓球會，爭取晉級充滿難度。
記者：曾雁平

傑志在今年的亞冠盃被編在E組，同組有韓職冠軍的全北汽車，至於另外兩隊同組對手要等到昨日的亞冠盃第三圈外圍賽才決出。

柏雷素爾前鋒基斯坦奴達施華（左）士哥後面露喜悅。 互聯網

下月中先征天津

上一圈爆大冷淘汰澳職布里斯班獅吼的菲律賓球會塞列斯，昨午作客強陣出擊的天津權健未能繼續締造爆冷賽果，上、下半場被權健的前科隆法籍射手莫迪斯迪各入一球，0:2落敗，而天津亦如願首次出戰亞冠盃分組賽，分組賽首戰是下月13日迎戰港超聯的傑志（見附表）。
至於同組最後一席，日聯第四位的柏雷素爾昨晚主場憑基斯坦奴達施華梅開二度，加上伊東純也建功，3:0擊敗泰超亞軍的蒙通聯，亦取得小組最後一席，傑志與去年東方一樣，在亞冠盃分組鬥東亞三大聯賽的中日韓球會，而東方去年面對廣州恒大、川崎前鋒及水原藍翼只錄得一和五負。今屆亞冠盃為遷就世界盃，分組賽提前下月13日踢首輪賽事，至四月中踢最後一輪分組賽。
首次出戰亞冠盃的傑志為求在亞洲最高級別球會盃賽事爭取好成績，高層不惜重金簽入前世界盃金球獎得主的前烏拉圭國腳科蘭助陣，傑志其餘兩名外援為前匈牙利國腳華杜斯及上屆「香港足球先生」、巴西翼鋒費蘭度，亞援則為南韓守衞金奉珍。
這名38歲老將正透過港超聯提升狀態，為下月亞冠盃「地標」作客天津權健作準備。科蘭上輪港超聯對標準流浪僅第三場為上陣，已梅開二度。傑志教練朱志光表示，科蘭已踢三場賽事，但狀態仍未算理想，周六對理文的聯賽讓他繼續上場以提升其狀態。

朱sir鬥強敵怕嚴寒

對於終確認同組對手，傑志總教練朱志光表示：「傑志第一場作客天津，對手除實力強橫外，面對嚴寒天氣亦是球隊的一大考驗；另外，柏雷素爾主埸攻守平衡好，主隊球迷熾熱及投入，所以傑志作客會相當被動，而且柏雷素爾的前鋒球員具有速度，無論主場或作客比賽，定必讓我們後防有很大壓力。」
本報訊

特稿：天津權健擁三星級戰將

傑志的分組賽對手天津權健擁有三名國腳級外援莫迪斯迪、柏圖以及韋素，豪華程度拍得住去屆中超一哥廣州恒大。其實權健在2016年球季才正式成立，之前的隊名為天津松江，一直在中甲、中乙這些次級聯賽徘徊。至2016年易名為天津權健後，球隊簽入路爾斯法比安奴及謝臣這兩名星級戰將，再加上教練簡拿華路帶隊有方，球隊才首次成功「衝超」。現回流東方龍獅的前港腳中堅吳偉超，也曾於13-16年效力，並與另一港腳基藍馬助球隊成功「衝超」。

「衝超」之後權健續大灑金錢，先後斥巨資收購柏圖等優質外援，加上王永珀、趙旭日等具質素的土炮，上季首次升上中超就獲得季軍，更取得出戰亞冠外圍賽資格。柏圖、莫迪斯迪上季在中超分別攻入15及七球，並列球隊的一、二號射手。奪季後簡拿華路功成身退，改由葡籍教頭保羅蘇沙上任，但後者的執教履歷一般，在李斯特城以及費倫天拿都敗走收場，未必能帶領權健再闖高峯。
至於上屆在日職聯取得第四位的柏雷素爾，陣中除四名巴西外援、亦有效力過德甲史特加的日本國腳細貝萌及新晉國腳伊東純也。而陣中最大牌的要數南韓中場金甫炅，此子一度外流英國，13/14球季效力過當時身處英超的卡迪夫城，之後亦踢過英冠韋根，上季正式加盟柏雷素爾。

有所柒事

留名睇世上無一個地方叫柏雷

凍又唔註堅堅，屌你老味

王子A級賽3頂cap帽
亞冠上陣過

cv幾好

點會放

可能東方下季自降呢

上貴州吧睇,話法叔其實同貴州簽咗兩份合同
一份交俾足總用同另一份係真係簽嘅係唔同

中超真係亂鳩咁黎

王子有咩咁好? 足球意識差，成日扲咗個波先諗下一步

好想睇堅堅瘋狂左路，右腳推大位起腳，遠柱入網收死亞冠班仆街

講用波張峰真係好過王子，不過王子有時間進步

2018狗年賀歲盃

633及630台直播時間
19/02 13:15 香港女子隊 對 尼泊爾武警部隊(女子)
19/02 15:45 香港 對 港聯

淨係可以睇佢對理文hea踢

可以用GPS, 主席？

推翻主席打左，用翻金井打正選咪得囉

仲金井?
緊係出李嘉華啦

可以試下Igawa搭李嘉華

其實球員北上幾時有結果 除左我國仲有邊個

咩事？

佢打富力個陣冇乜人睇，個陣佢墮後派牌好過哂啲隊友
不過唔知今季係咪訓練強度同質素低左，冇上季咁fit

片段:

442日日食煙

係冇片

輸三球佢都覺得唔夠刺激

仲要係街到

性格巨星係唔會在意他人目光

再交比桂神講波

gawa交比嘉華，哈！哈

愛穿七號 因崇拜「萬人迷」

卓耀國球員生涯絕大部分時間披上七號球衣，因為其偶像是皇馬球星C朗拿度。但他之前講過，自小家人喜愛阿仙奴，愛看英超比賽，為何他又會迷上C朗呢？

「其實我是因為碧咸才喜歡七號球員。」卓耀國坦言，因為看英超比賽，迷上了「萬人迷」碧咸和史高斯，漸漸變成了曼聯球迷，正因如此，後來C朗加盟曼聯，本身偏好七號的他就順理成章地視C朗為偶像。

除了C朗外，卓耀國也很欣賞車路士的夏薩特。他說︰「夏薩特踢法全能，除了靠個人技術自己製造威脅，也可以替隊友創造機會。」

笑說「似阿古路」免蹈覆轍
不過，以上提及的球員，大部分都和卓耀國本身踢法大相逕庭。那麼卓耀國會學習哪位球星的踢法呢？提及到在第40屆省港杯攻入一球後，有網民戲稱他為「香港阿古路」，卓耀國坦言：「踢法真的有點相似」，但他連忙補充：「是我似他」，似乎十分擔心誤墮陳肇麒（港隊著名鋒將，論港隊輩分他是卓耀國的師兄）年前的「韋拿踢法似我」陷阱，說罷卓耀國自己亦開懷大笑。

阿古路的踢法較少盤扭，反而擅長走位和射門，是典型的「機會主義者」，卓耀國則表示自己亦會向這類型的球星學習。其中一個對象就是效力李斯特城的英格蘭前鋒占美華迪。「除了踢法與自己相似，華迪效力弱旅，但經常在面對強隊時入波，故我會研究他的踢法」，卓耀國心知要成為獨當一面的射手，首先學習的是要靠閱讀球賽來為自己尋找機會。

其實上面呢段野有咩問題？

上去操返fit
希望3月尾見到佢

有無團購大連超越球衣

收聲啦 贊B/傑志球迷朱兆基/HKBB

Ok 朱兆基

李嘉華~橫傳交比衣嘉華
唔好以為佢姓衣呀, 因為佢係日本人黎架.

學a真係:何事落到這收埸

咪qutoe條垃圾

枯死在狄恩手上
佢係要一路keep住踢先好嘅球員 一停咗就搵唔返種感覺

關咩事
狄恩出左佢好幾次都零作用

返流浪幫垃垃啦

狄恩嗰陣星期美點 佢點同隊友夾
你expect 佢一個搞哂嘅咁我冇嘢好講喇

傑志:
2月13日 晚上8點(客) 天津權健
4月4日 晚上8點(主) 天津權健

tiger條女原來係我中學同班同學

唔退步都好叻！

比啲掌聲自己

得啦
收皮啦

聽fox講天津權健係亞洲賽新丁
算係一個對傑志的利好因素

唔好quote條on

有聲！

大家重記唔記得啊⋯⋯物實冬尼亞.... 馬奇頓

南華自降攪到佢痴左

重衰過米芝洛過底轉捧西方

贊b條假膠唔洗quote佢回佢啦
睇完咪算

有冇亞冠賽程

唔講以為傑志踢左十屆亞冠

跳就跳啦縮乜鳩嘢

羅曉聰:梁家希2017
對上一場正式比賽已經係

到時天氣應該濕凍難頂，唔會再有依家咁嚴寒大風雪
話唔定要打水戰，建議操好體能

上水

轉過幾多次畫，比幾多人咩過？

好似2016年10月
佢傷左之後，fat 哥就上陣踢右閘

本周賽程
中銀人壽香港超級聯賽
2月3日（六）
理文 Vs 傑志
將軍澳運動場
下午2時30分
$80、$30（特惠票）

夢想FC Vs R&F富力
青衣運動場
下午5時30分
$60、$20（特惠票）

中銀人壽香港超級聯賽
2月4日（日）
和富大埔 Vs 冠忠南區
大埔運動場
下午2時30分
$80、$30（特惠票）

標準流浪 Vs 香港飛馬
深水埗運動場
下午2時30分
$80、$30（特惠票）

東方龍獅 Vs 陽光元朗
旺角大球場
下午5時30分
$80、$30（特惠票）

腦屍上水

能令腦屍上水收膠也無憾

good news

大B=ture news

肥jack都好耐冇比賽, 要d時間

2009年12月21日 -虎年賀歲盃o靚仔掛帥！

東亞運奪金後，港足聲價百倍，然而每年一度的賀歲盃足球賽卻面臨巨變，足總主席梁孔德昨提出一項新方案，將明年虎年賀歲盃與青年賽結合，邀請中國、阿塞拜疆及某東南亞國家各派出U14及U17青年軍來港，與香港的U14及U17青年軍合共八隊比賽，並向政府申請「盛事基金」作為經費，令足總避免因賀歲盃「失收」而出現嚴重虧蝕。

在○六年之前，賀歲盃一直是足總主要收入來源，既有巨額贊助支持，邀請國家隊訪港亦保證戲碼吸引，不過近三年情況逆轉，○七年邀請奧運隊參賽僅僅收支平衡，近兩屆改邀知名度不高的外國球會角逐，票房慘淡，令足總出現嚴重虧蝕。新一屆賀歲盃賽期逼近，足總既不想賀歲盃停辦，又不希望蝕大本，於是想出與青年賽事結合的新方案。

港足免役 大球場免費睇
梁孔德表示，由於港足殺入東亞盃決賽周，農曆新年期間遠征日本，因此足總計劃將賀歲盃檔期搞U14及U17兩項青年賽事，安排在香港大球場舉行，免費入場，賽事經費則向政府「盛事基金」申請撥款，中國、阿塞拜疆都會派出青年軍來港，而另一支外隊正在聯絡中，對象是東南亞國家。

至於港足代表隊短期內亦會重組，分成Ａ、Ｂ兩隊，Ａ隊為實力最強的「大港腳」，將於一月六日在亞洲盃外圍賽作客巴林，Ｂ隊則以足總副主席貝鈞奇、晨曦領隊周文舜及余錦基的兒子余仲行三人擔任領隊，角逐本月廿九日主場及一月二日作客的兩回合省港盃賽事。

近5年賀歲盃外隊
09年 布拉格斯巴達（捷克）、水原藍翼（南韓）

08年 彭拿路（烏拉圭）、夏德（克羅地亞）、蔚山現代（南韓）

07年 牙買加奧運隊、中國奧運隊、澳洲奧運隊

06年 丹麥、南韓、克羅地亞

05年 巴西

我唔知
剩係知條女好重甲

港隊仲有無機？

狀態啫
能力、體能、爛打仲喺度，放心
早幾日mark高梵，過幾日到蘇沙，好快上得返

狀態好既 佢一定係香港隊首選右閘

蘇沙拎得特區護照未

過多兩年

大埔打三中堅，肥jack可以適應翼衛呢樣嘢
港隊可能變咗麥基同帥哥爭位

咩叫好好重甲？貞操帶？

化妝

無相好難討論

繼廖培楓後，夢想FC在一月轉會窗再簽入梁家希。這位港巴混血兒雖然上季離開富力後就沒有效力港超聯球隊，但仍然有在巴西及馬爾代夫保持踢足球。

外號「卡富」的梁家希，上季季中與富力解約後，曾回到巴西及去到馬爾代夫，他說：「我有段時間回到巴西，效力一支地區球隊，然後再去了馬爾代夫，因為我有朋友在馬爾代夫，他叫我到那邊比賽，所以就去了。」卡富本月回到香港，與夢想簽約前已隨隊操練幾天，至昨日球會正式公佈卡富加盟，對於今次回到香港，卡富指：「畢竟香港是我成長的地方，今次回到香港，希望做好自己，再與一眾隊友見面，重拾足球的樂趣。」由於馬爾代夫聯賽已結束，梁家希亦「休季」了一段短時間，他今晨冒寒冷天氣操練後指：「用波方面不會有大問題的，但體能是感覺到差一點點的，加上港超聯在季中，其他球員在體能或會比我好，但我不太擔心，始終我還年青，足球不會忘記，而體能是可以再訓練的。」

尼泊爾隊波啲人係真係武警定唔係

嚇下唔識波既人啊
聽到香港韋拿
你都驚驚啦

連踢馬爾代夫邊隊都唔敢講？係咪d業餘隊

阿根延卓耀國

播磨浩謙20歲生日
願望︰力爭更多上陣機會
建立時間 (HKT): 0131 17:10

今季五位傑志同期的青訓產品，顏卓彬、鄭展龍、羅梓駿、陳嘉豪和播磨浩謙（Tiger）都有重大的改變，除了到美國升學的彬仔外，四位留港的小將，其中三位的發展都有突破，惟獨Tiger未能站穩正選。今日20歲生日的Tiger，希望下半季可盡力爭取更多上陣機會。

Tiger早已成名，2016年曾在亞協盃取得入球，但在傑志強大陣容下一直難以取得上陣機會。去夏中學畢業後，今季以外借身份轉投夢想FC，一同被外借的阿龍與羅梓都成為球隊主力，阿龍更已被傑志回收，但Tiger仍未站穩正選，上周日對和富大埔的聯賽才是他今季首度擔正。20歲的生日願望，Tiger當然是想多落場機會，「生日願望？踢多點，多出場機會。最近機會已經多了，上仗有機會正選落場，就算沒有正選，也大機會後備入替。」然而，夢想在一月增兵，簽入了位置相近的廖培楓，面對隊內競爭，Tiger保持正面，簡單地說一句：「操練中再繼續做好自己吧。」
來到夢想已經半個球季，Tiger認為自己與隊友配合方面有進步：「我踢的位置，後面是林衍廷，比起以前在傑志，隊友都是較有經驗的，所以提場會較少，自己做決定要更快。來到夢想，在打配合方面進步不少。」今晨的操練中，夢想教練梁志榮叫得最多的球員名字就是Tiger，Tiger亦承認：「要做到教練的戰術要求，但有時走位還需要他的提點。」
記者、攝影︰禤家民

廖培楓髮線好高

tiger仔
波牛一件，幾年冇進步過，上半季出咗幾多場
佢條女仲要勁重甲

決定慢 波底差

人地女朋友化妝都得罪你

CLS

大連超越今日再鬥大邱FC，都係輸波，未有公布比數

會唔會因爲比較遲（12歲）先接受足球訓練？
鄭展龍係10歳開始接受訓練

✈🇨🇳信念啟航
2月13日 首戰天津
_______________________
#ACL2018 | 13 February
Tianjian Quanjian vs Kitchee

#ourfinestmoments
#信念如一

首兩場亞冠盃之主場賽事:
2月20日(年初五) | 傑志 對 全北汽車 | 香港大球場@8pm
3月14日(星期三) | 傑志 對 柏雷素爾/蒙通聯| 香港大球場@8pm
立即購票：

✈🇯🇵我們在柏市相見。See you in Kashiwa.
_______________________
#ACL2018 | 6 March
Kashiwa Reysol vs Kitchee

#ourfinestmoments
#信念如一

首兩場亞冠盃之主場賽事:
2月20日(年初五) | 傑志 對 全北汽車 | 香港大球場@8pm
3月14日(星期三) | 傑志 對 柏雷素爾 | 香港大球場@8pm
立即購票：

巴西希都比佢簽到，今次夢想fu執到了

之前應該傷到冇隊敢簽，佢啲波底好，岩哂細榮

又瘋

sor

話說sean傷完未

防守差，把握力仲mama
好似仲比以前退步

就算送埋叉雞飯都要考慮下
將軍澳個場咁當風 實凍撚死人

延

喜般
有微波喎

溫俊最近四場預備組都有出場
對垃隊仲終於列入後備

理文有機會用全外借中場倒戈痛擊傑志

好大陸。。。

人人有份！元朗足球隊相隔半世紀後再次奪得高級組銀牌錦標，球隊今天於操練後安排球員前往球會辦公室領取冠軍獎金，希望各位球員繼續努力，踢好餘下賽事，繼續為元朗搏盡！

還錢未？

東方傑志亞冠對手對比

含大>權建
含大土炮多國腳，
權建土炮一般，靠外援carry

全北>水原
全北亞冠冠軍級
水原果陣k1第七，杯賽冠軍入亞冠

柏>川琦
柏重視亞冠，川琦作客派副選

東方一分
傑亞冠拎到幾分？

踼足3場銀牌有3萬獎金

夾埋派左60萬

0

波仔fatfat

3? 4?

閪仔係咪無獎金

仲有三個鐘 轉咗會未

突發
金判坤參選立法會！

其實係區諾軒條左膠

thx for info

傑志同組對手實力分析:
全北現代汽車:
除了新加盟的2016亞冠神射手阿祖安奴外，陣中有新加盟的中堅洪正好，而另4位後衛也是現役南韓國腳，中場除李在成及射手金信旭外，新入選南韓國家隊大軍的有中場重炮手李承琪，共7位現役南韓國腳。
還有李同國及高武烈2位前南韓國腳射手在陣。

柏雷素爾:
除射手伊東纯也，門將中村航富2位日本國腳外，陣中有2位巴西射手非常有威脅。
而江阪任及隊長大谷秀和在中場也有份量。
後備中有細貝萌，山崎亮平及小泉慶也是有料之人。

天津權健:
擁有前巴西國腳及前AC的中鋒柏圖，上季在科隆攻入25球帶領科隆排德甲第5的法國射手莫迪斯迪，中場有比利時國腳韋素及2位前中國國腳翼鋒孫可，王永珀在兩翼。
而2位現役中國國腳中場趙旭日，中堅劉奕鳴。
而南韓國腳中堅權景元也在陣中，他在第3，4輪時有機倒戈全北現代汽車。

傑志有多少勝算？😅😅

咁撚少都都好意思話肥年

咁都有得燈

呢度分分鐘唔止波仔兩個月糧

三零部隊 每場比人炒十粒

你都係想我咁講姐

係中村航輔同江坂任
射手係基斯坦奴唔係伊東純也

細貝萌係後備已經出好少

柏冇提金甫炅

全北冇提上季 k league 助攻王孫準浩

hosogai 以前都幾勁

好撚煩 日日提住冇勝算冇勝算

好極端的
有人講冇勝算
總領隊就日日講點樣有機會贏

Matree:

黃威 Wai Wong || 蛻變 Reborn || CAM🇭🇰 Dribbling & Set Pieces || Tai Po FC || Wong Wai 2017 ||

相信係major今季最遠入球

至於守就....

所以不嬲都話major唔啱打中堅
走位同把握力咁強梗係打前鋒

ww好高汁

Major一開始黎係打中堅.jpg

黃鎮宇同牛丸ig都有同一張圖

wongchunyue究竟幾時先會開心呢！🧐🤔#舊💩沖走左啦 #原來追龍個年代係咁嘅 #其實咩說話係最難開口呢 #真說話 #咩叫盲撐 #依家知點解喇 #真係悲哀

好似大陸佬買樓，一炮過成枱一叠叠銀紙
個個笑晒口影晒相出街
仲以為30萬，原來得果3萬窄？

呢的錢興恭宴時，每人一封三萬元大利是，派比佢地算啦...

一黎又斷腳

基藍馬出ig story了
身在香港

做咩事

好惡打架喇，架上個個都成30幾
最緊大家夾熟一點，組織要快，走位靈活.....
因波到人到無時間比你去諗

狗志？

連續兩日都見入場

簽潮流達人返黎打中堅點都好過搵麥簡迪打啦
麥簡迪打中堅係唔會去搶第一點

多人到借咗條中場線出去

法國大頭成日諗唔到caption就$$$$$$$

救老母

屎圖聞進

禾達=住烏

點睇我都勁好多啦下話

【港超專版】林恩許：當初唔要我嘅人係損失
02月01日(四) 00:38

「不是每個人都那麼幸運找到自己的舞台，一旦找到了，就不要放棄。」這不僅是電影金句，更是傑志中場林恩許（Jared）足球路的寫照！年輕時Jared憑表現出眾受垂青，本以為綠茵場上可平步青雲，然而屢遇挫折，更一度想放棄足球。慶幸在最低潮獲傑志給予機會，為這個黑暗的舞台重新打上鎂光燈。

圖/文：胡恩晴（部分相片由受訪者提供）

「成功需父幹」，林恩許的足球路「始作俑者」便是其父親，林爸爸同樣熱愛足球，Jared 6歲起跟爸爸到處踢波。及後林恩許入讀著名的澳洲體育學院，每天沉醉在足球世界：「讀書時很早起床，由於學校會按得到金牌機會來投放資源，足球在澳洲算不上重點培訓項目，因此資源不多，健身課是早上6時正，辛苦但我很享受！」

多次被拒 陷放棄邊沿

足球生涯始於悉尼FC青年軍，Jared的表現獲肯定，曾戴上澳洲U17國家隊隊長臂章，更為U19國家隊征戰2008年世青盃，看似前途無可限量，誰知往後發展卻始料不及：「在澳洲踢波很政治，年輕球員機會不多，我一次又一次被拒絕，但自覺技術及體能不比同齡球員差，於是開始氣餒甚至想放棄，心灰意冷之際便去征戰次一等聯賽。」

「上天關上所有扇門，總會為你打開一扇窗。」由於祖母在香港出生，Jared的香港血統成為來港發展重要鎖匙：「應該是大除夕前1晚，我在Fb收到球探的信息，說香港有球隊找我試腳，當時也難以置信。」兩天後Jared便「離家出走」，之後獲傑志開出一紙合約，展開其香港足球之旅。

獲傑志招手重新愛上足球

「以前在澳洲可以教8小時波、上班再訓練亦能應付到，沒有難度！」Jared在澳洲時被淋熄了的一團火，來到傑志後重燃。「我很享受初來試腳的一星期，當時只得23歲，不停向好隊友林嘉緯及佐迪等學習，重新愛上足球！」

來港兩年，Jared坦言在傑志的每一刻都很愉快，而他的目標跟很多外援一樣，同望為香港隊披甲，但最終極目標始終是返回澳職為自己平反。「當然希望留在這裏代表香港，不過最想回到澳職證明自己，去告訴當初那些拒絕及否定我的人，他們錯失了一位好球員！」問到有沒有甚麼說話跟打擊過他的人說，今季至今射入4球的Jared即笑笑口表示，現在只想享受比賽，自己在傑志表現已證明一切，不用多講！

婚前離鄉試腳愛妻力撐

Jared與澳洲籍太太Nelly相愛6年，結婚前6個月突然說要來港「婚前試腳」，其他女生難免會認為對方有婚前恐懼症甚或有「縮沙」之嫌，但Nelly卻異常支持Jared的決定，甚至鼓勵他來香港：「她跟我說如果不去香港，我一定會後悔！」Jared最終無後顧之憂地離鄉，留下太太一人獨自打理婚禮大小事務，捱過半年遠距離戀愛後，兩人終在16年球季尾結婚，並於翌年12月誕下囝囝Romeo。

Jared除足球外亦熱愛紋身，全身圖案共花50至60小時才完成，每個都有特別意思。鐵漢也有柔情一面，講到愛子Romeo，這位「潮爸」即時融化：「榮升為人父是世上最美好的事，使我以另一角度看世事，有時球隊和波後心情不好，但一看到他便會立即忘記所有煩惱！」

係咪用左 Kannas 先多左呢 d 訪問？

有時成篇文章可以完全同足球無關 ，令我感到無聊

隨着流浪徐宏傑加盟中甲梅州客家，其隊友卓耀國北漂亦好事近，近日再有傳和富大埔的年輕中場陳俊樂亦受到內地球會垂青，不過樂仔已斷言否認，而教練李志堅也表示還未有人接觸過他，不過，樂仔和隊友黃威都叫大家留意3月3日。
由於中國足協放寬了港澳台球員政策，所以早在省港盃首回合香港主場比賽，甚至更早，已有內地球會人士來港捧場「揀蟀」，繼徐宏傑後，其隊友卓耀國加盟大連超越相信日內成事，由於中超和中甲的轉會窗截止日期為本月28日，所以有指內地球會收購行動未結束，更有指年輕有實力的陳俊樂會是下一個目標，但樂仔表示因大學課程未完結，所以暫不會北漂，堅Sir更表示暫未有人接觸過他。
未放棄聯賽錦標
樂仔和隊友黃威都揚言要為大埔爭取好成績，而該隊目前在聯賽榜暫列第三，少打一仗落後榜首的傑志11分，他說：「雖然看似我們和傑志有點距離，我們也認為聯賽錦標機會不大，但我們會盡力，下半季只要我們一直贏波，而對方可又大意失分，機會仍然存在。」不過，樂仔認為爭逐可踢亞洲球會賽事的足總盃錦標也是他們目標之一。贏最強隊伍是最具挑戰性的，所以樂仔着大家留意3月3日大埔主場鬥傑志，他們會準備創奇迹。

在香港踢波都很政治，年輕球員機會不多，會一次又一次被拒絕

5健：夠膽你試下走 你試下

Jared坦言在傑志的每一刻都很愉快，而他的目標跟很多外援一樣，同望為香港隊披甲，但最終極目標始終是返回澳職為自己平反。「當然希望留在這裏代表香港，不過最想回到澳職證明自己，去告訴當初那些拒絕及否定我的人，他們錯失了一位好球員！

【前香港代表隊後衛基藍馬加盟香港飛馬】

本會現宣佈前香港代表隊後衛基藍馬加盟香港飛馬，務求加強後防實力，向聯賽和各項盃賽錦標進發！

現年32歲的基藍馬曾在香港聯賽征戰8年，曾效力晨曦、東方，硬朗的踢法和紮實的身形為不少前鋒聞風喪膽。他在2015年獲得香港特區護照後，在港隊佔一重要席位。其後他憑藉世界盃亞洲區外圍賽的出色表現，獲當時在中甲的天津權健招徠，其後隨球會升班挑戰中超。

去年底基藍馬約滿天津權健後，我們一直與他保持聯絡，直至後防羅斯及梁諾恆相繼受傷，另外傑志亦收回借將李毅凱，所以會方立即與基藍馬落實簽約，今次基藍馬加盟飛馬，可以及時填補中堅位置，球隊陣容將更加完整，繼續挑戰列強！

基藍馬去飛馬

又話嫌香港人工奀

基藍馬

人工奀好過冇人工

飛馬俾幾多

之前無隊簽kiki

我surprise 東方唔簽佢啫

442咁矮唔好打中堅，加上佢有鋪自爆癮，用kiki點都好過442

可能壓佢價呢

收唔收到風抖幾銀

咁腦屍支持既東方隊又俾唔俾到足夠機會年輕球員?

決賽個場 3球都關442事
炸彈中炸彈

我估東方有錢簽般盧、井村，係因為R到O2心口贊助
使晒啲贊助費，咪無錢再簽人
鍾乃雄邊會肯開水喉

金主只係想玩籃球 足球豬頭骨黎 加上狗志咁大洗

第一球佢唔夠高漏頂

我都想知簽Bruno 係邊個主意。

如果係玩燒味，唔覺得古高會差過佢

古高腳下功夫同頭都有
般盧就大隻得頭槌
暫時睇古高>般盧

我估因為有基頓，所以想慳返筆

點知基頓都唔係好掂

頭一兩場睇得出古高真係唔差，特別係攞身位，hold波。反而決賽睇般盧就比較一般

點用係前香港代表？
佢唔會再入選喇咩？

唔自爆都已經好架喇

證明東方引外援真係失敗
簽個孟車邊芬蘭國腳返來但自己戰術唔配合
雞完之後又簽返個差唔多類型既球員
季前冇部署戰術? 簽人冇方針?

唔好再質疑四十年搞波經驗

另外其實都唔識用沙巴，擺邊又試過，擺中間又試過，都踢唔到水準咁

請廉政精英去飛馬教班球員防貪最適合不過

Bruno有一下好似喺禁區頂轉身推大位射，射到離行離”辣”，完全唔中目標

佢呢種類型要有球員同佢配合
拍住左羅右麥基
點配合

下，我睇Bruno啲腳法好過古高喎，有幾下元朗兩個夾一個都停佢唔到

人地打西雪梨嘅時候係打攻中，唔明點解要擺佢打落一格

追龍年代係咁搞波架啦

正義之師

我都覺得佢好過古高，有2下傳中離行離勒佢都夠自己埋到門，仲有威脅

嚟緊星期日又會咁擺

轉左和叔教打番啲簡單波
呢類大隻中鋒應該多機會發揮
如果古高未走就好了

左路用王子+gps算啦
起碼有人出到波
防守來計又有兩隻左閘

估唔到鎮宇咁夠膽講出嚟

我估飛馬都係全力爭聯賽亞軍，足總盃傑志多

飛馬有無考盧三中堅

成日凝住有人走

東方打9斬其實一堆人出到靚波

比大埔追到差3分

飛馬傳統就有陣柒味
唔使咁大期望

二奶命

基頓一般料，東方無理由唔知

鬥口響：限外援歸化名額仲實際 - 尊嘉

今日毒果又玩種族歧視

想問下有冇巴打知邊度仲有傑志主場#18 波衫買
幫FD問

PM傑志FB問下, 可能要去石門買

最佳選擇肯定係三循環

Steven Lo
係傷兵太多之後，所以近日賽事只可以用麥保美擔任中堅，但效果不好，薟基藍馬可解決後防缺兵問題。

羅神復活先兆

PM左 大半個月, 冇人覆
搵日去石門行一轉先

但Kai子馬長時間冇正式比賽

羅神以飛馬球迷身份發表意見

打電話問咪得

不過我想買亞冠版

打親去都冇貨

咪有踢預備組

有冇話幾時返貨

大量歸化老將外援濫竽充數

論濫竽充數都係班怨婦先啦

科蘭一年都無比賽

章子厚 youtube channel:

我同意喎
學越南仔一隊只准一個naturalised player

保連奴ok WOR, 安基斯

隊野唔係佢老婆名下㗎咩
之前呢度有手足爆料話佢哋分咗居

見佢咁樣落得comment就知係假離婚啦。應該係貪污正路會充公財產，但係如果離婚啲錢落咗人哋手，咪唔洗驚

一半半，好口同鼻拗
依家競爭大，都走到林學曦、肥軒呢啲鬥心咁差嘅球員出嚟
競爭細咗可能更加無進步，羅港威呢類球員會變鐵飯碗，點都有得出場

上一場比賽係2016年。。。。。。。。。

墓臭艾馬都叫濫竽充數嘅

安基斯同左羅比，應該安基斯好 d

姣婆守唔到寡

好似2017，港隊有出過

對馬來西亞咪打正選

廢極hea踢都勁過本地

咪就係，依家可以用鬼佬收羅港威同梁大佬皮，無左，就要睇佢兩個擔正

I mean 球隊
港隊2017年出過6次

佢唔係預備組踢足咩？預備組訓練比賽都高過香港啲球隊訓練啦

講起呢個又諗起主場對北韓基藍馬走去射罰球

乜依家註六既咩？

對面實嚇到賴尿啦
做晒攻課都唔知係佢射

其實幾岩飛馬啲直接波

有衫冇字
有冇人記得去旺角邊間鋪可以印

呢句啱，最衰唔係去傑，諗住有得睇權健啲支拿狗喊話做乜放走佢，然後屌大簡唔識用

簽kiki就可以簽嗰個亞援中場

中國足協正式發出了一份《中國足球協會關於港澳特區和台灣地區球員參加2018年職業聯賽有關規定的通知》，對於此前飽受爭議的港澳台地區球員註冊資格，做出了關鍵修改。這也是中國足協對港澳台球員的註冊資格在3年內做出的第2次調整，2018賽季，中超中甲聯賽俱樂部將被允許引進一名港澳台球員不佔用外援名額。在這份文件中明確規定：港澳台球員必須是首次註冊足協為香港或澳門足球總會的球員；首次註冊足協為中國台北足協的球員，且該球員戶籍台灣地區，也就是通常說的“非歸化”球員。

在名額和位置上的限定有特殊要求，足協規定每傢俱樂部只能註冊和報名一名港澳台球員。另外不得引入港澳台門將位置球員，這是沿襲過去的慣例，即使是現在中超中甲同樣是不允許引入外籍門將，不僅僅是港澳台球員。

同時中國足協專門說明，港澳台球員的規定適用於中國足協主辦的成年賽事，而不包括U系列聯賽和青超等賽事，只是中超和中甲聯賽，中乙也不在適用規定之內。如果俱樂部參加亞冠等亞足聯賽事時，將執行亞足聯的規定，也即港澳台球員將回歸亞外身份。

no new news

港澳台球員必須是首次註冊足協為香港或澳門足球總會的球員；首次註冊足協為中國台北足協的球員，且該球員戶籍台灣地區，也就是通常說的“非歸化”球員。

麥基同羅素得唔得？
btw葉鴻輝再次遭到迫害

飛馬話係前港腳

係得台灣講明球員戶籍

淨係話台灣，無話香港

支那雀

直接打電話去傑志中心問

毒果記者中文水平

1117 正選陣容

葉鴻輝

李志豪 基藍馬 法圖斯 張健峰

積施利 白鶴 梁振邦

麥基 辛祖 保連奴

除咗麥基同法圖斯之外其餘都走緊下坡

gps宜家體能冇咁勁，但佢啲傳中仲ok，銀牌見佢右腳傳中都唔差

辛祖同以前差唔多，雀同442跌到

好正常啦吓嘛，會老㗎嘛

而且幾欣賞GPS肯嘗試單對單過人

中國傳媒為權健亞冠對手做簡介 分析傑志前鋒盧卡斯

基藍馬同76勇同時出應該同用麥保美打中堅差唔多，但又諗唔到會收邊個

孫元哲同井村

冇一個靈活中堅

快俾金東進同三林d資料過佢地啦

咁都好分析 四個字人肉坦克